【雪中奪炭】零下15度 暴力執法 沒收民眾爐具 存煤

中國臨汾強行沒收爐具、存煤 民眾零下15度無法取暖

註：臨汾市，位於山西省西南部，黃河東岸，因瀕臨汾河而得名。

2021/01/02 10:50

〔即時新聞／綜合報導〕近日中國臨汾為了「環保」強力禁媒，強行沒收民眾爐具、存煤，而當地的氣溫降至零下15度，居民無法保暖，處境堪憂。

《自由亞洲電台》報導，中國山西省臨汾市推動所謂「三清零」的禁煤運動，官方出動大型機具沒收居民的爐具、存煤和柴禾，甚至傳出暴力執法，數據顯示，官方近日出動3萬人次，收拆燃煤設施5179個、散煤1560噸、蜂窩煤7.3萬餘塊、柴禾超過700噸。對此襄汾縣生態環境局表示，確實有實施禁煤，但對於暴力執法方面則沒有回應，只說具體執行措施屬於地方政府管理。

但真正的問題在於，當地氣溫降至零下15度，民眾卻失去了取暖設備，有當地人透露，已經實施3年的「煤改電，煤改氣」，但燃氣價格高漲，一個月開銷達上千元人民幣，超過民眾的承受能力，有當地主任級公務員也坦言，自己因為工資以及取暖津貼能負擔燃氣，但一般民眾沒有這方面的優惠。

微博上有中國網友痛批「雪中送炭的近代反義詞」、「一句規定法律人性都沒有了」、「這些地方通天然氣了嗎」。

理解的要服從，不理解的也要服從
我支持中国警察 暴力執法
你們可以打韭菜們了

我睇唔到

支持政府嚴正執法

同59年一樣，徵私兵，強搶百姓口糧

西伯利亞人

之前好似有張水浸版

只有凍死的中國人, 才是好的中國人

呢條係廣告？

仲唔向全能嘅毛主席海報求救

我是但搵張韭菜圖咋

波台狗：cctoy睇fake news打飛機

波台狗睇開人民日報??

我支持中国公安，打得好

開心

牆上掛老毛都冇面比

應該要掛習總

開心過肥年希望過到

支持支那嚴正執法

唔怕

中國人就唔好搞咁多事為國家增添麻煩

當年全民大煉鋼都係咁

合情 合理 合法

死左人未 翻譯完share 出去

貧窮人口-1

毛魔都保佢唔住

冇煤嚟搶煤

共產黨愛人民

原來都冰錯！

仲可以有幾多個版本

有人犯法，就要執法

心中有毛主席就會溫暖

無爐咪燒其他野
好似玩緊生存遊戲咁

唔通訓練人民?

存煤犯國安法，有黨還怕凍嗎？

笑左

沒事兒沒事兒 中國有14億人 凍死幾百萬算什麼

嚴正執法支持呀

紅毛泥封西聽得多。宜家用黎封爐

感謝黨

支持警察嚴正執法

連登屌黃黨: 假啦，黃絲真係易fake

如果係美國德州
呢幾個官員已經埋咗係後花園

中國人民都係繼續感謝黨啦

共產共產 共你的產 共你的爐 merry christmas

寒流已犯法

全民大煉鋼

全民大禁煤

支足

收晒啲煤黎發電
支那又贏

有毛魔頭像已經好暖

14億人凍死 幾個%人 成本好低

嚴寒執法

東方的紅太陽

打壓存煤

只許貪官放火 不準韭菜取暖

新文化大革命,同新大飢荒好快重臨.
你地班有錢紅二代.同官二代米繼續支持你老大.

香港人有走好走, 真係突然起個香港圍牆有咩野咁出奇.

依家習朝，竟然敢掛前朝王帝

懷念前朝係死罪

多謝為環保出一分力

之前又話有九成幾自產煤
去左邊?

犯法就係犯法

就係俾韭菜收埋晒自己燒
搞到中国唔夠煤發電

政府依家撥亂反正

推

韭菜犯法 與賤民同罪！

支持中国警察 暴力執法

習大大都話全面脫貧 點會仲有窮人冇錢燒天然氣

支持公安嚴正執法

炎症執髮

你班on9唔識咪亂講啦
其實係脫貧政策嚟

法律就是法律 DLLM 咩垃圾人民

好想食冰鎮韭菜

仲有韭菜刨冰,韭菜蕎麥麵,韭菜雪糕

勁慘 政府做錯 但人民要受

無架,free rider+ deadline fighter治國

環保左膠讚好

冰鎮支那豬

講真零下15度又唔係好凍，唔駛下下小事化大啦on9

利申：我秦國人

開個暖爐先

支那曱甴唔係反抗下話？

間屋保温應該好差
用乜取暖成本都應該會貴過鬼佬

唔知凍死幾多人
共產黨又殺人

零下15度
唔比用碳
有病年長 應該死硬

一切都是黨為了人民好！

心中有党 自然會暖！

造謠抹黑 別有用心！
呢班暴徒一定係收左美國佬錢唱衰中国